[長文慎入] 終於俾中年單身女上司炒鳩咗啦。

積埋積埋，係到發洩吓，所以篇文好長。

雖然都係開心既，但我真係好撚嬲。
我都算一個歡容同隨和既一個人，
就算係人地撞到我，我都唔會隨便屌鳩人嗰隻。
如果我咁既一個人都會因為呢個女上司而發嬲既話，
咁姐係證明呢個女上司好撚閪。

其實我初初開頭做都知知地架啦，
因爲係女上司，仲要係老姑婆，有乜理由唔閪呀，
上網都大把人講過啦，只不過係仲未開始見識。
由於我呢份工要做technical support相關既野，成日要去其他公司支援佢地。
我初初去其中一間公司做支援果陣，有個嗰到既職員同我講，話你呢到啲人走得好快。
初初我都未明得晒，我依家終於都明白晒。
之前做我呢個位嗰個，喺到做咗六個月就走咗去其他公司。
我公司個同事仲同我講，佢跳咗槽，去咗佢理想既公司。
我以前都好天真咁麻木相信，但依家我覺得應該唔係咁簡單。
係就真係跳咗槽，但正常有乜理由做得六個月就走，會唔會走得倉猝咗啲？

講吓啲事例。。。

好記得我做咗個幾個禮拜，佢就開始黑面，好似厭棄我咁，
但我又無做錯野，淨係工作上既野唔熟，
但嗰陣佢都識講話我先得嗰幾個禮拜，要觀察吓先，我都唔知佢黑面黎做乜。

之後就開始黎料，搵野黎抽秤我，
試過農曆新年之後啱啱返工，想話我做乜啲野唔跟。
但係下一秒，先醒返起放農曆新年假。

之後武肺，有間要支援既公司謝絕外來人探訪，
臨出發一刻，我用電話同嗰到既員工確認過，佢話okay冇問題，可以入。
我嗰陣仲要係開speaker，條姑婆應該都聽到。
點知，最後去到，security都話唔畀入。
條姑婆都竟然可以入我數，話點解唔再早幾日打電話去確認，依家搞到晒咗啲時間。
咁早啲打，同遲啲打，有咩分別？
要嗰到既員工問一問食蕉，一個鐘都問到啦，吓嘩？
仲有係嗰到既員工話okay嗰喎，佢話入得，咁我咪去囉。
我又唔係嗰到既員工，最後唔入得，關我鬼事咩。

又試過幫公司order零件，
佢叫我問間零件公司，可唔可以做walk-in purchase
我問到之後，話返畀佢聽話okay，佢叫我聽日去。
之後我同佢確認，係咪要買某某part no既零件。
佢冇直接答我，只係cap返之前email既圖，underline返佢之前講過既野。
封email既內容係叫另一個同事去order，話我可以去pickup。
先此聲明，呢封email唔係同我講，只係cc我。
呢到我承認我誤解佢既意思，我以為我同事order咗一樣零件，所以我要order另一樣。
咁佢就即刻打話黎話我錯咗，叫我cancel返個order。
簡單黎講，其實成件事係我唔洗order，淨係去做pick up。
好啦，問題黎啦。
如果佢淨係叫我做pickup，咁點解之前要我問「可唔可以做walk-in purchase」？
咁又點解唔叫我問「可唔可以pickup/walk-in」？
walk-in purchase就係有order埋既意思。
仲有，之前我同佢確認，佢點解唔直接答我？一句yes/no有幾難？
佢可能覺得我冇讀佢email，所以淨係cap返之前email既圖。
但掉返轉呢？唔得。試過佢問我問題，我冇直接答佢，佢話我要直接咁答。
好多野都係，佢唔直接答我，反而要我直接答佢。

我又試過，封email明明寫得好清楚，相都標明得好清晰，寫明“initial condition photo”
佢竟然都可以以為係after condition photo，話你封好confusing。痴撚線。
真係好想學佢cap返之前email既圖，underline返我之前講過既野。

又試過星期六，唔知發乜嘢神經，係我啲report到雞蛋裡挑骨頭。
係咁send email 過黎，呢樣又話唔得，果樣又話要改，又寫得唔夠詳細。
但我見我同事，同之前做我呢個位既人，咪又係咁鳩樣寫。
依家我既report，比起好多人，寫得最詳細嗰個。

又試過話我唔自主做決定，但做完呢，又話錯。
好啦，問佢啦，佢又話你唔獨立。咁你玩晒啦。

仲有好多野，都話我做得唔夠好，做錯。
但佢講完一大輪，我都唔知邊忽出錯。
自問啲野都唔係做唔掂。
今次，佢話睇唔到我之後會點improve，
所以叫我搵定新工，叫我走。
咪好囉，以後都唔洗對住佢。
佢咁既要求，我諗我都配合唔到佢。
佢真係要另請高明。

最後想講既係，
早期，條姑婆上司試過喺總經理面前投訴我。
總經理之後叫咗我入房。
但總經理第一句唔係反映返條姑婆既投訴，
第一句係問公司有冇人蝦我？
講完一輪之後，先至反映返條姑婆既投訴。
咁姐係代表咩？姐係佢都知知地條姑婆上司有問題。
如果真係淨係我問題，咁點解第一句唔係反映返條姑婆既投訴？總經理扮nice？
所以第一句問公司有冇人蝦我？我唔信囉。

樓主份工做左幾耐

溝左佢咪冇呢個煩惱

唔洗太深究總經理點諗 佢想（係咁易）聽下你會點講姐 知唔知個女上司有問題都好
冇人保你已係事實
希望下份工正常啲喇

走之前插爆條老虔婆

12月開始。

樓主應該女黎， 老姑婆對後生仔會好啲

我都試過

你記住一點，返工只為出糧
無話邊個對唔住邊個
受唔住有積蓄嘅，即刻遞信
受唔住無積蓄嘅，搵到新工先辭職

不過搵定個相熟嘅同事幫你做Reference Check

個八婆太閪，會講衰你

我係仔黎。

A0左接近30年，呢一刻我既理智同天性係到嚴重鬥爭緊。

一舉三得

都畀佢炒鳩咗啦，做多個月就走。

點可以擺埋一齊講。

幾好
好在唔洗再受
香港職場係閪
但同時亦有好多正常人
可以失望，不能絕望
俾啲心機

保我，咪又要對住佢。總經理只係更加證明女上司閪。

好想有女上司
你幫佢奶下閪咪ok

做野唔洗上心
閪上司周圍都有

食咗老姑婆佢啦，走前執返劑 win win situation

響公司俾佢屌完,返屋企屌返佢

其實唔洗忍佢
收集好資料, 整理下和高層講
如果你對公司有用, 做個頂心杉就得

係公司屌得我咁開心啊拿死臭雞，我而家屌到你不要不要

老西女人 麻撚煩

我呢個位其實係隨時搵人頂都得，不過要六個月左右適應期。更可況，不嬲都有位更senior既同事係到，佢就係果位對公司有用既員工啦，所以姑婆上司都冇乜點煩佢。

樓主臨走嗰陣時有冇開鳩佢波

做多個月先走，諗緊。

你得頭窄唔窄先

即係onsite it support?

係

Ok掛，最多咪唔到去第二個field。我做呢份之前，做建築相關既野。

推 7.1大遊行 tweet國際戰線 黃色經濟圈

睇完唔係好明
你係IT公司外判去人地公司到SUPPORT
定
公司請你但要去唔同SITE?

又會建築轉十卜狗?人工好高咩?

係人地公司會用我地公司既產品，所以會有去唔同公司做onsite it support。

開尻佢波啦仲忍

我明 連續遇過兩個八婆都係咁 同你一模一樣情況 但好彩第二個八婆 先炒到我

‘好多野都係，佢唔直接答我，反而要我直接答佢’ 因為佢想head住你 食住你

之前得2萬幾，但呢份有3萬。

咁我知係咩
通常D ADMIN老姑婆好撚煩
我次次CALL PRINTER維修
個師傅黎到由佢慢慢整
但我唔得閒個ADMIN去處理
佢會問三問四又指指點點

一早知佢係老姑婆你就應該同佢間唔時做下運動
吉佢幾針
之後調轉佢對你千依百順添

咁好點入行

何必同女人講道理
人治又唔理性

女上司，算把拉。

正正常常點會做老姑婆做得老姑婆一定係有啲問題

轉field都叫到咁高

係唔係POS CRM ERP個類?

首先亦係最重要嘅問題，應該係你唔夠靚仔。
但睇文筆咁記仇樓主有d似女，咁就更加合理了。

炒鳩咗唔係即刻賠足錢比你走咩? 仲要做多個月? 咁你依個咪可以玩殘佢, 報仇LAW...

唔係。

單身啲中女十個有九個都有問題，喺香港地做女人個格正正常常都會有仔埋身

無甜?

係仔。對住啲閪既人，係人都記住啦，吓話？

好想知係咩

睇一個人唔順眼唔需要好多合理既理由
所有罪名都可以莫須有咁加落去

都無contract，賠咩錢呀。做多個月，我出多一個月糧，反而之後無枷鎖。更何況，我未搵到新工。

啱啱遞咗信半個月，心情輕鬆愉快。
之前個老姑婆日日開我波，係佢眼中做咩都係錯，試過番5日工比佢的入房屌3日。平時就大庭廣眾大聲鬧我喝我，even 無做錯野，純粹佢睇唔順眼啲design 試過比佢的入房屌到最後我話傾唔到落去，條癲雞竟然頂住對門唔比我走，仲叫我自己辭職。之後我大聲話，你炒我囉。
屌你老母死八婆，無本事炒9我就叫我辭職，收皮啦

上司係女人同單身都係閪
就算你對你好撚好禮貌 咩都順佢意
只要佢一開始睇你唔順眼
佢都唔撚會中意你
你成世冇運行
注定佢公私不分 玩小圈子

你冇同佢簽勞工合約的嗎?
有簽合約, 咪要賠一個月人工比你即走LAW...

N展，design，仲要女上司，其實都好難有好日子過。

仲要好多中女閪都係藍絲多

明白樓主 一樣情況 每日番工都好想死

我簽既野，冇講過話一定要做幾耐先可以走，我記得寫係寫明話隨時可以走。

返工總會有呢啲老女人老姑婆
香港人已經咁辛苦
都唔撚明點解佢哋返工唔可以寬容啲

唔清楚你講咩WOR? 你簽嗰份係唔係正常勞工合約先? 你識唔識勞工法例GA?
如果你同公司係顧庸關係(有簽正常勞工合約), 過咗PROBATION, 公司炒你可以:
1. 賠一個月人工比你叫你即時走
2. 叫你做多一個月就走
正常公司都會"賠一個月人工比你叫你即時走", 因為都CONFIRM炒咗你, 要你做多一個月你都冇心機做, 甚至怕你在最後一個月內攪破壞報復公司炒咗你...

未認真睇曬
特別係女人 有部份無論單身/已婚 發覺佢地到左某個位 成個人就變撚到好神經質 無事都可以搵野針鳩你 chur鳩你 遇到真係避之則吉

順便講埋，試過有一次，老姑婆上司提起有個job關於某某公司，我無即時諗起，只限遲咗十秒先諗返起，佢都可以捉住黎話我。

之前呢到有post講過老姑婆上司，有兩點我都經歷過，就係：

會問你你今日做過乜 之如此類 然後要你一事不漏講晒出泥，講唔晒就屌你唔掂，記性差。

仲有就係好鍾意打破沙盤問到篤，乜柒都要解釋比佢聽，點解咁做，點解咁諗，我唔明你思維，等等。

溝左會變成一世既煩惱

幫幫手 手足整左個國際channel 需要更多subscription, 分享及like

中年女人係咁撚痴線，有同理心少少咁諗，佢地係控制唔到而唔係針對你
頂唔順就走

你直接就係串&無規矩，你好禮貌就係虛偽轉彎抹角，公佢贏字你輸

總經理扮下野關心你，開個話題啫
無需太在意
上司睇你唔順眼，做落去都好無引
早走早著
呢款（極品）上司我見識過
問多兩句就叫你下判斷
判斷完又會怪你自把自為

早問遲問又真係有分別既，可能對家有第啲程序 做完先入得呢

Email black and white 佢都反口就冇計嘅，最多cc總經理

公司名？第其他人唔好中伏

見到總經理咁講，即係唔多關你事

你個女上司其實有需要睇醫生

不過你呢啲做細點開口叫佢睇醫生

走之前屌撚柒佢啦
又唔係無工做
忍氣吞聲成半年
反正reference一定寫衰你

肯定係好多之前做過你個post d同事都做唔長
btw，遇過兩個女上司都係變態，早d走好d，不過而家揾工難。。。

我個中女上司都係 有咩唔岩就會大大聲話返佢 佢而家唔敢話我
利申 junior post

我都遇過，單身既女上司真係仆街過結左婚既幾倍

結左婚既有d都好變態

唔關事，嗰排security話任何訪客都唔畀入。

開名姐係自爆，唔好啦。

嚇親，睇頭幾段，爭啲以為同公司！！
原來間間公司嘅中年單身女上司都一鳩樣

過來人
剛剛出來做野跟左條肥婆師奶上司
由頭憎到你落腳
個時壓力好大 番工番得好唔開心
屋企人一句 做得唔開心 咪唔好做

成世人幾個best moment其中一個就係
見住條西婆接過我封信
知道佢再控制唔到我個個西樣
真係值回票價

希望佢仔女生生世世都快快樂樂
佢會有應有既報應啦

仲有一個月先離職？
我係你就返工日日指撚住佢黎屌，做錯哂野等佢唔敢比你做

你宜家最惡啦佢驚返你

佢話依家咁既時世，畀多個月時間我搵份新工喎。

雖然你就黎走 但你可以趁呢段時間練招 令一個人知道鳩屌你唔係冇代價 煩到佢頭痕 預左走既人係最惡
留意下佢有咩問題report俾你經理收佢皮仲好

最好同你經理傾下 由佢做Reference check

如何畀多個月時間你??? 你都ON99~ 咪同你解釋咗LAW... 跟勞工法例你做唔做多一個月, 佢都要比嗰一個月人工你...咁梗係同條八婆講叫佢賠一個月糧比你即走LA, 走咗先搵工immediately available 咪仲易搵到工, 見新工時同HR講舊工公司因經濟差裁員...咪得LAW
除非你真係想留多一個月報仇玩殘佢姐...

有無賠錢先

成個怨婦咁 我都以為你係女

溝隻垃圾港嬸老雞？

老港女做上司
一定閪到仆街

所以有女上司= 盡快離開

後路諗住點

男女都一樣 上司老細邊有唔仆街

完全感同身受，好想順便呻下⋯
呢類人成日唔講清楚要做乜，但又要你估到佢心入面點諗。我辭職之後都係要奚落我，不過我當然唔會理佢。唔理佢又要話我唔同佢講嘢。我講道理又唔正面回應，又會捉字蝨又話我態度唔好。

p仔?

樓主被虐狂仲唔開佢波

最後一個月俾你做痴線佬 俾野你做唔好做 吹你就交垃圾 日日八個鐘搵工 屌你就屌番轉頭

樓主似係做HILTI

你屌返佢之後，佢有咩反應？

寬容

一睇就知仔啦
希望你返工無問題

人地講兩句話人怨婦
你唔好講野以後

唔好放係心
你應該明點解有人嫁唔出

其實條中女都慘

要孤獨終老
見過真係孤獨老人咁
無人無物

依類老姑婆我都領教過 基本上你做到100分 佢都嫌你點解唔做到200分 最恐怖係佢做做下野會自己自言自語同拍枱發脾氣
走啦 依d老女人根本心理變態

可恨之人必有可憐之處

係

特登揾野黎鬧

女好多變態

都係

女人好煩

I know that feel bro
香港真係多閪女人

我有甘既睇法
佢地係好鍾意一時一樣，又催三催四
我就避重就輕，有啲無聊野點屌都唔會死人既就由佢屌，例如啲野你唔firm又無reference做既，或者有啲驚咩飛既changed，就做咩都capture一野先，打死都煩鳩佢先，呢個世界只有做岩/做錯野先會有人care

唔係好多人識做manager架呢個世界
大把靠關係上而唔係實力，呢d含住金鎖匙上位既十成閪，九成廢
咪當係練下eq囉，講真職場上唔好事事都太care, 咁樣最終只會煩死自己
佢係有心搞鳩你既你避唔到，呢d人唔會同你講道理。一係玩鳩番佢，一係走囉

中年單身?定終年單身

屌佢個西 中出即飞

其實我真係唔明d老姑婆點解成日虐待人？ 心理點解可以咁唔平衡

就算係男一樣都可以好撚西
我覺得呢d係睇人...
當然上左年紀無家室嘅女人西嘅機會高好多

社會只係可以靠自己
屌返佢啦
忍西咩

直接屌柒佢

Ching 識野
自言自語同拍枱發脾氣既上司真係on9

之後我同佢確認，係咪要買某某part no既零件。
佢冇直接答我，只係cap返之前email既圖，underline返佢之前講過既野。

後面唔睇已經feel到好撚閪
問少少野又唔答
又專鳩登搵返份email懶係串柒柒咁

識做野唔代表識帶人做野

同我情況一模一樣 不過我直頭係對住老年女上司

覺得樓主幾on9 到而家都咁谷氣要打咁多字 俾人炒左就直接開鳩條八婆波啦

係，我就係on9，唔多鍾意同人開火。

佢叫你搵工，即係無炒你啦

又唔開名又唔敢屌人

社會上打滾係咁架啦
你幾高級都係要受氣
做老闆都要受氣架啦
要學下點放底點對付

受氣就一定，但受女上司氣就
好多時句句帶骨搵位抽秤，但又唔會直接講你有咩問題，小小錯處就放大講

女上司八九成都閪，就算表面 nice，爆鑊時都係推啲細去揹！

I know that feel bro
我仲慘過你，三個上司有男有女都咁閪
男嘅好有實力但疑心勁重，覺得自己睇通所有咪喺佢面前玩野
佢睇順眼同信嘅就野都唔洗你做
唔順眼或者搵人出氣就公司壞冷氣都開你波

兩件女上司就廢，靠好彩靠呃上到個位，
有個仲卸膊到千錯萬錯都唔係自己做錯
所以個男嘅長期心理唔平衡
因為乜都自己做哂，但又唔敢開兩個女經理波夾佢地做
長期拎d細嘅出氣

所有規矩policy又呢三個訂
其他部門唔合作出錯又係搵我地d細出氣

無奈另一半失業就半年，屋企點都要頂住先
唔辭得工

我完全都係咁諗

加油 頂多陣好快搵到工

頂住度門似乎想你野性馴服佢喎！

承你貴言巴打

講真
個總經理知佢咁閪都留佢
證明呢間野管理都有問題

我都試過
佢自己唔識 計錯又鬧我
今日改完一陣又打倒昨天的我
仲有好多好多

咁嘅公司 咁嘅老細 就有咁嘅上司
最大嗰個知有問題 唔去解決
你唔駛覺得可惜 放長雙眼睇下間嘢幾時執

有時唔一定係老姑婆
結咗婚無生仔嘅一樣咁難頂
好怕啲四十幾歲嘅女上司
一時好似好nice 一時就毫無原因咁西你面
都唔知做乜春

女姑婆係要擦鞋+比落台階佢
最好咩野都問下佢意見
香港太多呢d西女人
下份工都可能有

利申:專業擦鞋仔

🤯

我曾經經歷過，好彩走得快

同我個仆街上司一撚樣

單身女上司

啲港女打手死晒去邊

小沁女人 何東妹

我以前都領過野
從此以後，只要interview嘅時候發現line man係女人/report to女人，都會reject offer搵下份
廢時自己做幾個月就走

真係唔係有偏見 但好多時女性真係比較情緒化 硬係要做到叻過人咁 但重點係唔得呀嘛 成日將自己同專業人士相提並論